---
id: tx-315
izenburua: Aurre Egingo Dizueten Emakumeak
kantutegia: Txantxangorria.Eus
partitura: null
midi: null
youtube: https://youtu.be/A1G7YNLGCEs
---

Gu gara aurre egingo dizueten emakumeak*

📣 Indarkeria Matxistaren Aurkako Eguna dela eta, Sastraka Gaztetxeko emakume* talde batek prestatutako sorpresa doakizue.

🎙️ Mexikoko Vivir Quintana eta El Palomar abesbatzaren "La canción sin miedo" abestiaren bertsio euskalduna da.

💥 Gu gara aurre egingo dizueten emakumeak*! Gora antolakuntza eta autodefentsa feminista!

LETRA:
DARDARKA ZERUAK, KALEA, ESTATUAK
DARDARKA EPAILE LEGEDI ESTUAK
EMAKUMEAK GAUDE IA LEHERTZEAR
GARRASI BATEKIN, HEGAN IRTETZEAR

ASTE BAKOITZEKO MINUTU BAKOITZA
HILDAKO AHIZPAREN MINAREN OROITZA
ALABA, EMAZTE, AMA NAHIZ NESKATO
EZ AHAZTU IZENAK...mesedez...IZAN ZIRELAKO

GREBARA JOATEN DIREN KIDEENGATIK
ASKI DA ! OIHUKA PLANTATZEAGATIK,
DENONTZAT EREDU ZARETENENGATIK,
MUNDUA IRAULTZEN DUZUENENGATIK

BELDURRAK UXATUZ, KANTUAN JO TA KE 
BADA ZER ESKATU ALDARRIKATUA
SAMA URRATU ARTE: BIZIRIK TA ASKE!
BEHINGOZ JAUSI DADIN... PATRIARKATUA

DENARI SU EMAN, APURTUZ ERAIKI
INORK BEGIAK ITXI EZKERO JAIKI
JADANIK EZIN GAITU INORK GELDITU
BAT IKUTUZ GERO, MILA IKUTZEN GAITU

NI NAIZ ANE, JUDHIT, MARTA TA LEA
NI NAIZ INGRID, PAULA, MARIBI, ANDREA,
NI NAIZ JIPOITU ZENUEN EMAZTEA,
NI UMEZURTZ UTZI ZENUEN UMEA 
TA AURRE EGINGO DIZUN EMAKUMEA